{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007179",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경산 산전동 분청사기요지"
    },
    "text": "慶山山田洞粉靑砂器窯址 (경산 산전동 분청사기요지)\\n\n慶尚北道慶山市南川面山田里山189-1番地\\n\n1982年12月1日、慶尚北道の記念物に指定されました。管理者は李ウォンチュンさんを含めた一人です。この登窯は、面積3,306㎡あり、計6ヶ所の窯跡が推定されています。発掘された陶器の彫刻からは、15〜16世紀に粉青沙器と白磁が製作されていたことが分かります。特に、印花紋·刷毛目粉青沙器皿が最も多く出土し、無紋·象嵌粉青片や白磁片なども数十点出てきました。また、「慶山長興庫」や「慶山脈石」、「夫」といった文字がはっきりと刻まれた粉青沙器の彫刻も見つかりました。「慶山長興庫」の刻字は、朝鮮太宗の時代に供物管理のために使われていた官庁である長興庫で作られたことを示しています。「慶山麦石」の刻字は、山田里で豊富な麦飯石の土を使用して粉青沙器などを焼いたことを意味します。『世宗実録地理誌』には、「慶山県南斗夜里で磁器を焼いた」という記録がありますが、これはこの地を指していると推測されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この慶山山田洞粉靑砂器窯址は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1982年12月1日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この窯址の管理者は誰ですか？",
            "answer": "管理者は李ウォンチュンさんを含めた一人です。"
        },
        {
            "question": "この窯址には何ヶ所の窯跡がありますか？",
            "answer": "計6ヶ所の窯跡が推定されています。"
        },
        {
            "question": "この窯址から発掘された陶器は何世紀に製作されたものですか？",
            "answer": "発掘された陶器の彫刻からは、15〜16世紀に製作されたことが分かります。"
        },
        {
            "question": "この窯址からはどのような陶器が出土されましたか？",
            "answer": "特に、印花紋・刷毛目粉青沙器皿が最も多く出土し、無紋・象嵌粉青片や白磁片なども数十点出てきました。"
        },
        {
            "question": "粉青沙器の彫刻にはどのような文字が刻まれていましたか？",
            "answer": "「慶山長興庫」や「慶山脈石」、「夫」といった文字が刻まれていました。"
        },
        {
            "question": "「慶山長興庫」の刻字は何を意味していますか？",
            "answer": "「慶山長興庫」の刻字は、朝鮮太宗の時代に供物管理のために使われていた官庁である長興庫で作られたことを示しています。"
        },
        {
            "question": "「慶山麦石」の刻字は何を意味していますか？",
            "answer": "「慶山麦石」の刻字は、山田里で豊富な麦飯石の土を使用して粉青沙器などを焼いたことを意味します。"
        },
        {
            "question": "『世宗実録地理誌』に何と書かれていましたか？",
            "answer": "『世宗実録地理誌』には、「慶山県南斗夜里で磁器を焼いた」という記録があります。"
        },
        {
            "question": "この窯址が指している地域はどこですか？",
            "answer": "『世宗実録地理誌』の記録から、この窯址は慶山県南斗夜里を指していると推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 429
    }
}